.. title: [搬运] The Quiet World
.. slug: the-quiet-world
.. date: 2021-07-10 14:00:28 UTC+08:00
.. tags: 
.. category: 
.. link: 
.. description: 
.. type: text

原文链接（已失效）： https://www.douban.com/note/513339436/

###############
The Quiet World
###############

Jeffrey McDaniel

Ent译::

  为了让人们能够更多地
  彼此凝视对方的眼睛
  同时也让喑人惬意，
  政府决定为每人分配
  每天一百六十七字
  的配额，不多不少。
  电话响起时，我拿到耳边
  却不说哈罗。在餐馆里
  我指着菜单上的鸡汤面条。
  我对新的生活颇为适应。
  夜里，我给遥远的爱人打电话，
  骄傲地宣称只用了五十九字
  将余下的全都留给你。
  当她没有回答时，
  我知道她已将词语用尽
  因此我缓慢地低声细语
  我爱你，三十二次，三十三次
  然后，我们只是占用着线路
  听着彼此的呼吸。
  
  
  ——
  
  很久没有翻诗了，随便挑一首捡起来。

